%@Titre:Métropole -- 2008
\begin{tabularx}{\linewidth}{X|X|}
\cline{2-2}
On donne le programme de calcul suivant :&Choisir  un nombre.\\
&\textbf{a.} Multiplier ce nombre par $3$.\\
&\textbf{b.} Ajouter le carré du nombre choisi.\\
&\textbf{c.} Multiplier par $2$.\\
& Écrire le résultat.\\
\cline{2-2}
\end{tabularx}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que, si on choisit le nombre $10$, le résultat obtenu
  est $260$.
\item Calculer la valeur exacte du résultat obtenu lorsque :
  \begin{itemize}
  \item[$\bullet~$] le nombre choisi est $- 5$;
  \item[$\bullet~$] le nombre choisi est $\dfrac23$;
  \item[$\bullet~$] le nombre choisi est $\sqrt{5}$.
  \end{itemize}
\item Quels nombres peut-on choisir pour que le résultat obtenu soit $0$ ?
\end{myenumerate}